
\chapter{動作環境とインストール}
\label{chap:install}
\section{動作環境}
FXgen 1.nは以下に示すプラットフォームで動作確認を行っています．

\begin{itemize}
	\item Linux
	\begin{itemize}
	 	\item Linux Kernel 2.6 (Intel 64)
	\end{itemize}

	\item MacOSX
	\begin{itemize}
		\item MacOS 10.7 Lion (Intel 64)
	\end{itemize}

	\item Windows
	\begin{itemize}
	 	\item Windows 7 (Intel 64)
	\end{itemize}

\end{itemize}

\section{インストール}
\subsection{Linux}
Linux版のFXgenはtar.gz形式で提供されます．提供メディアの\verb|Installer/Linux/|配下にある\verb|FXgen_1_2_n.tar.gz|
\footnote{nはバージョンの枝番号}
を任意のディレクトリにコピーし，下記コマンドで展開してください．
\begin{verbatim}
  > tar xvzf FXgen_1_2_n.tar.gz
\end{verbatim}
展開が完了すると\verb|FXgen_1_2_n|フォルダが生成され，中に\verb|bin/|ディレクトリと\verb|doc/|ディレクトリができます．
\verb|FXgen_1_2_n/bin/FXgen|がアプリケーション本体となるため，コマンドサーチパスに\verb|FXgen_1_2_n/bin|を追加してください．

\subsubsection{起動準備}
FXgenでは3Dビューの視点移動にAltキーを使用しますが，Linuxの一般的なデスクトップ環境であるGNOME/KEDの標準設定では，
特殊キーとして割り当てられているため，事前準備として，以下の手順でAltキーの設定を無効にしてください．

\begin{itemize}
	\item GNOMEの場合
	\begin{itemize}
		\item メニューの[システム]→[設定]→[ウィンドウ]から[ウィンドウの設定]を表示
		\item ウィンドウの移動の項目のチェックを"[Windows]/スーパー・キー"に変更
	\end{itemize}
	
	\item KDEの場合
	\begin{itemize}
		\item KDE Control Centerを開き，[デスクトップ]→[ウィンドウの挙動]を選択し，[ウィンドウの動作]タブを表示
		\item "ウィンドウ内部、タイトルバー\&フレーム"の"モディファイアキー"で"Alt"を選択
		\item "モディファイアキーと左ボタン", "モディファイアキーと中ボタン", "モディファイアキーとマウスホイール"の
				項目を全て"なし"に設定
		\item 左下の"適用"をクリック
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=100mm]{img/GNOME_Setting.eps}
	\caption{GNOMEの場合の設定画面}
	\label{fig:GNOME_Setting}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=100mm]{img/KDE_Setting.eps}
	\caption{KDEの場合の設定画面}
	\label{fig:KDE_Setting}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{MacOSX}
MacOSX版のFXgenはDMG形式で提供されます．提供メディアの\verb|installser/MacOSX/|配下の\verb|FXgen_1_2_n.dmg|をマウントします．
マウントした\verb|FXgen_1_2_n|の中に\verb|FXgen.app|と\verb|doc/|ディレクトリがあり，両方を任意のディレクトリにコピーします．

\subsection{Windows}
Windows版のFXgenはzip形式で提供されます．提供メディアの\verb|installser/Windows/|配下の\verb|FXgen_1_2_n.zip|を任意の
ディレクトリに展開します．
展開すると中に\verb|bin/|ディレクトリと\verb|doc/|ディレクトリがあります．両方を任意のディレクトリにコピーします．


